const quiz = [
    {
        question: 'SNSは何の略？' ,
        answers: [
            'ソーシャルネットワークシステム',
            'ソーシャルネットワーキングシステム',
            'ソーシャルネットワークサービス',
            'ソーシャルネットワーキングサービス'
        ],
        correct: "ソーシャルネットワーキングサービス"
    },{
        question: '小泉純一郎の出身大学はどれ？',
        answers: [
            '東京大学',
            '一橋大学',
            '慶應義塾大学',
            '早稲田大学',
        ],
        correct: '慶應義塾大学'
    },{
        question: 'Facebookの創始者は誰？',
        answers: [
            'スティーブ・ジョブズ',
            'マーク・ザッカーバーグ',
            'ビル・ゲイツ',
            'ジョフ・ペゾス',
        ],
        correct: 'マーク・ザッカーバーグ'
    },{
        question: '「国富論を書いた経済学者は誰？',
        answers: [
            'ケインズ',
            'アダムスミス',
            'フリードマン',
            'ウィルスミス',
        ],
        correct: 'アダムスミス'
    },{
        question: '「ピアノの詩人と呼ばれるのは誰？',
        answers: [
            'バッハ',
            'モーツアルト',
            'ショパン',
            'ベートーベン',
        ],
        correct: 'ショパン'
    },{
        question: '2015年に結ばれたco2削減に関するものは？',
        answers: [
            '東京議定書',
            '京都議定書',
            '上海協定',
            'パリ協定',
        ],
        correct: 'パリ協定'
    },{
        question: '以下のうち最高情報責任者をあらわすのはどれ？',
        answers: [
            'CTO',
            'CEO',
            'CFO',
            'CIO',
        ],
        correct: 'CIO'
    },{
        question: '日本人がまだ受賞していないノーベル賞は？',
        answers: [
            '生理学',
            '医学',
            '経済学',
            '平和',
        ],
        correct: '経済学'
    },{
        question: 'アメリカの中央銀行の略称は？',
        answers: [
            'BIS',
            'FRB',
            'CTR',
            'PCR',
        ],
        correct: 'FRB'
    },{
        question: '格安航空会社のことを何という？',
        answers: [
            'LBM',
            'ANA',
            'LLC',
            'BBA',
        ],
        correct: 'LLC'
    },{
        question: '環太平洋経済パートナーシップのことをなんという？',
        answers: [
            'FTA',
            'NAFTA',
            'FTP',
            'TPP',
        ],
        correct: 'TPP'
    },{
        question: '放射能の量を表す単位は？',
        answers: [
            'デシベル',
            'ベクトル',
            'シーベルト',
            'あああああ',
        ],
        correct: 'ベクトル'
    },{
        question: '大陸間弾道弾のことをなんという?',
        answers: [
            'IAEA',
            'IRBM',
            'ICBM',
            'IIII',
        ],
        correct: 'ICBM'
    },{
        question: '一番最年少なのは誰？',
        answers: [
            'スティーブ・ジョブズ',
            'マーク・ザッカーバーグ',
            'ビル・ゲイツ',
            '青木',
        ],
        correct: '青木'
    },{
        question: '青木の好きなたべものは？',
        answers: [
            'じゃがりこ',
            '堅あげポテト',
            'チョコレート',
            'ハイチュウ',
        ],
        correct: 'ハイチュウ'
    },{
        question: '青木の身長は？',
        answers: [
            '195',
            '185',
            '175',
            '205',
        ],
        correct: '165'
    },{
        question: '世界で最も長い川は？',
        answers: [
            'ミシシッピ川',
            'ナイル川',
            'アマゾン川',
            '信濃川',
        ],
        correct: 'ナイル川'
    },{
        question: '純粋理性批判で有名なドイツ観念論哲学の創始者は？',
        answers: [
            'ベーコン',
            'エンゲルス',
            'ニーチェ',
            'カント',
        ],
        correct: 'カント'
    },{
        question: 'ペニシリンを発見したのは誰？',
        answers: [
            'ダーウィン',
            'パスツール',
            'フレミング',
            'ジェンナー',
        ],
        correct: 'フレミング'
    },{
        question: 'IPS細胞の開発に携わった日本人は？',
        answers: [
            '山中伸弥',
            '湯川秀樹',
            '北里柴三郎',
            '青木慶彦',
        ],
        correct: '山中伸弥'
    },{
        question: '次のうち世界三大料理ではないものはどれ？',
        answers: [
            'フランス料理',
            '日本料理(和食）',
            'トルコ料理',
            '中華料理',
        ],
        correct: '日本料理(和食）'
    },{
        question: '石油産出国が加盟している「石油輸出機構」の略称は？',
        answers: [
            'NAFTA',
            'ASEAN',
            'OPEC',
            'BRICs',
        ],
        correct: 'OPEC'
    },{
        question: '日本の領海は何海里？',
        answers: [
            '10',
            '11',
            '12',
            '13',
        ],
        correct: '12'
    },{
        question: '1+1は？',
        answers: [
            '1',
            '田んぼの田',
            '2',
            '0',
        ],
        correct: '2'
    },{
        question: '日本の国会本会議の決議条件は議員の何割以上の賛成が必要か？',
        answers: [
            '1/4',
            '1/3',
            '1/2',
            '2/3',
        ],
        correct: '1/2'
    },{
        question: '衆議院議員の被選挙権（立候補）の年齢は？',
        answers: [
            '18',
            '20',
            '25',
            '30',
        ],
        correct: '25'
    },{
        question: 'サンフランシスコ平和条約を締結した時の日本の首相は？',
        answers: [
            '吉田茂',
            '吉田慧人',
            '吉田松陰',
            '吉田将人',
        ],
        correct: '吉田茂'
    },{
        question: '「人名は地球よりも重い」と発言しテロリストの要求をのんだ日本の首相は？',
        answers: [
            '福田武夫',
            '福田福',
            '福田大福',
            'いちご大福',
        ],
        correct: '福田武夫'
    },{
        question: '国民総生産をあらわす略語はどれ？',
        answers: [
            'GDP',
            'GNP',
            'GPS',
            'GOD',
        ],
        correct: 'GNP'
    },{
        question: '家計の支出に占める食費の割合をなんという？',
        answers: [
            'エンゲル係数',
            'エンジェル係数',
            'エランゲル係数',
            'エリンギ係数',
        ],
        correct: 'エンゲル係数'
    },{
        question: '1976年にブータン国王の提唱した国民総幸福量の名称は？',
        answers: [
            'GNH',
            '幸せは量では表せない',
            'ハッピーターン',
            'ぶーｗｗｗ',
        ],
        correct: 'GNH'
    },{
        question: '1971年の金ドル交換停止のさいにおこったショックを何という？',
        answers: [
            '電気ショック',
            'スプートニクショック',
            'ニクソンショック',
            'ハックション',
        ],
        correct: 'ニクソンショック'
    },{
        question: '「雇用・利子および貨幣の一般理論」を著した経済学者は？',
        answers: [
            'アダムスミス',
            'ウィル・スミス',
            'レオナルドディカプリオ',
            'ケインズ',
        ],
        correct: 'ケインズ'
    },{
        question: '国債の発行に肯定的な現代貨幣理論のことをなんという？',
        answers: [
            'TPP理論',
            'MMT理論',
            'WWW理論',
            'uhh理論',
        ],
        correct: 'MMT理論'
    },{
        question: 'ビジネスにおけるCFOとは？',
        answers: [
            '最高経営責任者',
            '最高執行責任者',
            '最高情報責任者',
            '最高財務責任者',
        ],
        correct: '最高財務責任者'
    },{
        question: '企業経営において、業務を外部委託することをなんという？',
        answers: [
            'クラウドソーシング',
            'アウトソーシング',
            'アウトソーナンス',
            'クリームソース',
        ],
        correct: 'アウトソーシング'
    },{
        question: 'コンピュータの計算機能の中枢となるICである中央演算装置のことをなんという？',
        answers: [
            'CPU',
            'OS',
            'ITC',
            'LAN'
        ],
        correct: 'CPU'
    }

];

const quizLength = quiz.length;
let quizIndex = 0;
let score = 0;


const $button = document.getElementsByTagName('button');

const buttonLength = $button.length;


//　クイズの問題文、選択肢を定義

const setupQuiz = () => {
 let buttonIndex = 0;
 while(buttonIndex < buttonLength){
    document.getElementById('js-question').textContent = quiz[quizIndex].question;
    $button[buttonIndex].textContent = quiz[quizIndex].answers[buttonIndex];
    buttonIndex ++;
 }
}

setupQuiz();


const clickHandler = (e) => {
    if(quiz[quizIndex].correct === e.target.textContent){
        window.alert('正解！');
        score++;
    }else{
        window.alert('不正解！答えは' + quiz[quizIndex].correct + 'でした！');
    }

    quizIndex++

    if(quizIndex < quizLength){
        //　問題数がまだあればこちらを実行
        setupQuiz();
    } else {
        //　問題数がもうなければこちらを実行
        window.alert('終了！あなたの正解数は' + score + '/' + quizLength + 'です！');
    }

};

// ボタンをクリックしたら正誤判定

let handlerIndex = 0;
while(handlerIndex < buttonLength){
    $button[handlerIndex].addEventListener('click', (e) => {
        clickHandler(e);
    });
    handlerIndex++;
}
